=====================================
文字化けしたPDF,その他文章を確認する
=====================================

問題
-----------------------------------

文字化け,面倒臭いですよね.
これ自体には色々な原因があって,文字コードの問題なのか,機種依存文字の問題なのか,それとも......

で,急いでいるときには単純にその文章を読みたいだけなことが多いわけで,いちいちすべてを試してみるとか結構ナンセンスです.

相手がtex使いの場合,普通にフォントを埋め込んでくれる場合が多いので,PDFさえ受け取れれば問題が解決する場合も多いのですが,逆にあえてフォントをシステム依存にしてしまうことで,面倒な日本語設定をかっ飛ばしてしまおうという場合もありますよね.

で,悪しき,マイクロソフトの場合,そもそもフォントを埋め込むことを意識しないので,もらったPDF自体が文字化けしている場合もよくあります.

で,このような場合におおよその場合,うまく文章を人が読めるようにするTipsです.

解決方法
----------------------------------

ブラウザで開く.

実はこれが一番てっとり早いんじゃないかなとか思います.
ブラウザ,要はfirefoxかchromeです.
私自身はキツネさんのほうが好きですので,こちらでしか試していませんが,
ブラウザを開いて,読みたい(文字化けした)PDFファイルをドラックします.

こうすると,大体なんとかなるものです.

メリット
----------------------------------

上記の方法は人によっては少し意外に思われるかもしれませんが,PDFリーダを使用する場合とブラウザを使用する場合で,
フォントやレイアウトが微妙に変化します(いやPDF作るなら埋め込みなんとかしておけよという話なのですが).

ようはpdfリーダー自体の設定に色々あってねという話なのですが,割とアドビのPDFリーダは色々やってくれちゃいます.
よくある,後で困る事例として手元のPDFリーダで読み込んだ限りレイアウトがうまくいってるのに
上司のPCではうまく行かないなどの問題の原因になるんですよね.
あと,Texを初めて導入した時に"コンパイルはうまく行くのに文字が表示されない"場合もブラウザで開くとちゃっかりうまく文字が入っている場合があります.

大したことではありませんが,PDF関係でトラブルにあった時に心にとどめておいて損のない方法です.
